如果俾只能揀一種武術嚟學, 你會揀咩

出面啲狗咁癲, 睇淡香港治安
如果係香港揀一種武術嚟防身唔係健身, 你地會揀邊種
小弟冇學過, 而家諗到嘅選項得呢啲, 歡迎大家補充下
泰拳
截拳道
空手道
巴西柔術
詠春
Boxing
跆拳道

預左寫詠春會有人貞皮
雖知有人學詠春俾人打到仆街, 但睇左十幾條master wong嘅片之後又會諗
老實講詠春真係大家講到咁廢咩

真打先算

降龍十八掌

mma

中間古拳法皇牌防守絕技

拳擊

泰拳+MMA

one punch

一直以為MMA係比賽名嚟, 原來係武術

大家唔好鳩答啦, 小弟認真考慮緊去學

可以話已經演變成武術

立技之首泰拳

1v1一定係秦拳呀沒有之一呀

你搵下MMA全寫係咩就明

詠春衰在佢訓練方法唔得呀嘛

以前嘅中國武術你睇返李小龍嗰啲佢係雙方前手係接矚咗佢先至打㗎嘛， 所以詠春著重嘅去感應人哋打邊度同埋 截擊 嘅技術先有用㗎嘛。

詠春撚要習慣點樣由安全距離去到黐手距離而唔畀人打到頭

泰拳以前係富德玩過一排, 但佢好似操體能多, 唔覺有教咩技術

用打機比喻嘅話好似係剩係操高條HP同ST咁等個人襟打啲

香港教練係搏拳㗎喇

巴西柔術

我唔明樓主所謂防身係咩意思
有危險一定係走佬先
但你話九龍灣個肥佬打人事件 想反擊既話
咁就去學泰拳 學下點發力出拳踢腳
已經可以屌打好多普通人

但MMA太講規矩
唔比插眼鎖喉撩陰

噉講應該練柔道

點解唔係學咬擊同人攬炒

反正有HIV都係等死,打唔過人都唔比人咁開心

例如出街俾啲藍絲或者啲強迫sell健身嘅人兇
不求反擊, 但起碼人地打落嚟都真係擋到卸到先
理想啲嘅咪可以制服埋對方囉 (唔知點講, 類似睇電視常嗰種扭住人地隻手係背隻嗰類
唔駛打人之餘又可以stop到對方嘅攻擊行為咁, 咁咪冇咁易俾人屈返轉頭打人

全裸,查油己經破你兩個流派

油ok，全裸冇用

防柔道捉衫

諗起幾年前幾乎中健身伏, 入面啲人真係好撚惡
好似無啦啦俾人追殺咁, 諗返而家都仲怯怯地

柔道仔唔捉衫都throw死人
除非對方相撲/wrestling

唔一定要KO到人嘅，有啲人得個樣，心裡淆青，打佢個鼻或下巴位，佢就會淆晒

世界插眼比賽冠軍
Ufc已接近最無規矩既武術比賽
最接近實戰
其他比賽 可能連
打擊
露指
地戰
關節
都唔比
如果mma都太規矩

最接近實戰既
只有實戰

葵花寶典

所以查油

但我可以出HIV咬擊
寧為玉碎 不作瓦全

以色列近身格鬥術

鎖

瑪伽術

防身其實柔道最好
摔技睇落攻擊性較低，唔會俾人話主動攻擊
但係就可以制服敵人喺地

爛仔交算唔算

比較難油唔係大晒

之前睇咗唔少熱刺既比賽
學到既野竟然可以喺生活上用到

其實真係血腥啲先好睇
不過太危險就無人打lu

梗係地產霸拳啦

喺街摔落石屎地要小心，同落墊好唔同
一陣唔小心頭落地就大檸，因為被摔者冇練過唔識避免頭落地
就算手落地都易斷手

打狗棒法

醉拳
聽講醉咗打人唔洗負責

以色列格鬥術

好粗暴直接，最快take down，不過任何格鬥技都要體能去支撐 所以操大隻d唔睇得都嚇得

巴柔啦，至少立技地技都巿嘛

納爾遜式鎖

龜波氣功

點睇八極拳

皇極驚天拳

如果mma 唔算一種武術就一定係 freestyle judo
無現代比賽嘅奇怪規矩
算係受到比賽規矩影響最少因而喺自衛最有效嘅grappling (擒拿術/柔術)
而用grappling而唔係拳腳係因為被全副武裝嘅人打或者體型細唔夠力，如女性被大件廢中打嘅時候用grappling安全有效好戈多

一代宗師

中國古拳法 無敵風火輪

柔道唔係淨係識捉衫嘅

打狗棒

條片果條友有個前提就係下下都要阻左人地既拳先再打，但如果拳好快/好重拳，係好難用手阻的。

世清截拳道專家

bjj

一般嚟講, 好快好重嘅拳係點應對?

Master Wong 有幾百條呢啲片, 我門外漢唔識分佢啲原理係咪真係work

按你寫都係差唔多排好

泰拳
截拳道
空手道

係真係比較好打
國術就⋯⋯⋯好睇多

Boxing 好睇身形

跆拳 無咩手， 空手道有手有腳

利申：空手道

閃囉 你睇heavyweight boxing 果d都係閃多過阻。

我就最鍾意截拳道既，但失傳左。
學boxing/mma啦，始終有比賽先令果門武術進步。

乜原來泰拳真係咁堅
本身仲諗緊截拳道, 但香港好似冇乜地方學

而家考慮緊以色列自衛術, 始終泰拳要拳套, 打人係勁, 但制敵好似一般
香港係咪最好係IKMF學

真係睇落低架炸
自己諗下拳頭硬定石屎地硬
仲有撻個下身體用力加地心吸力
如果識柔道既，硬地上出手一定要留手
唔係好易出事
反而寢技就做到制服既效果

利申前排試過阻止人隻揪，用裸絞好有效

真泰拳先有用
去健身果d學無用

上面有其他巴講既 以色列近身格鬥術 係另類
軍事上用

截拳同空手道差唔多
依兩個有長有短，有手有腳
（都係來自日本）

但空手道唔好學硬式
學剛柔流等會好d

要制敵就上面三種都得（第一種好似淨打擊）

另外 好多巴講 MMA， 我就覺得係好幾種合成一種，好難可以同時學好

八極拳

熱刺

泰拳，講緊古法嗰種
個訓練方法好地獄式

截拳道算唔算係集百家之大成？

古泰拳

打飛機當係武術嘅話我只係想學呢種😂

以色列格鬥術